梁振英：我子女未來毋須英文名及外國護照 外國人也叫中文名

第十二屆台港論壇下午在灣仔會展舉行，題目為「青年領袖談未來」，主禮嘉賓包括前特首、全國政協副主席梁振英，和科大前校長朱經武等。梁振英談及對下一代未來看法時直言，「很羨慕香港的年輕人」，又預期其子女傳昕、齊昕和頌昕一代的未來充滿希望，三兄妹都沒有英文名及外國護照。

梁振英下午於facebook發表網誌，講到自己的出生及發展，形容「人離不開社會，人的機遇和發展離不開時代」。他然後舉例說，畢業後趕上國家改革開放發展快車，見證了大陸從貧窮落後到今天整體小康，這是「我的時代」；而其子女目前25至29歲，「他們的時代就是國家從小康奔向富強，他們的未來就是為中華民族復興奮鬥的30年」。

梁振英之後指，三兄妹傳昕、齊昕和頌昕名字裏面都有「昕」字，寓意「希望」，「我預期他們一代的未來充滿希望」，又強調三人都沒有取「英文名字」，也沒有拿外國護照，「外國人叫他/她們的中文名字，叫得很準，也叫得很親切……他們的未來不必有英文名字，更不要外國護照」。

啊，即係暗串習總啦

佢近來又推漢服又講外國護照
真係玩鳩習帝咖咋喎

佢個大女之前去左邊
慶祝乜哇, 唔記得左

佢大女離家出走去邊度

好撚troll呀

睇到未來充滿希望我已經想嘔

真心睇唔明，咁佢啲仔女而家有冇外國護照

哦

同志请注意言论

唔比個女嫁鬼佬, 連有外國護照都唔比

邊到你理, 你個女應該會鬧鳩返你

收皮啦

"CY" 唔係英文 ?

每次聽條撚樣講嘢都要好撚小心

佢自己幾時改返個名叫梁振支？

屍歪的確唔係英文黎

呢樣野我試過
鬼佬啊sir問我英文名
我照講過拼音名比佢聽，仲串埋比佢聽等佢寫底
之後當佢第四次唔識讀，讀錯我個名既時候
我同返佢講May be you can call me Jack
之後佢就改為叫我Jack

一直唔係好明點解東南亞人啲名佢地又讀到
印度人啲名真係望住都諗唔到點讀

佢d仔女無英國護照??
有d懷疑。

死PK, on99

但有齊晒外國學歷，咁「精神英國」係咪應該捉去做思想勞改，等佢地都忠心愛國下呢？

689仔女啲名令我諗起

丁孝蟹
丁旺蟹
丁利蟹
丁益蟹
依啲名

梁振中

痴撚線 9唔搭8

仔女會陪你個老豆癡線咩
有外國人唔做做中國人

全家都叫CY

2015年11月2日 · 齊昕更捉着母親手臂阻止她上車，旁人出聲勸止，齊昕就冷笑說：「You know this mom is not actually my biological mom？（你知道這個母親並非我的親生母親）」

689係你終身號碼

未來唔需要外國護照

689

港獨之父
離咗職依然為港獨盡心盡力
香港人欠振英一個交代

咪玩啦 佢啲仔女喺英國讀左成10年書 已經自動係BC

搵返個biological mom先啦

689叫雜種點好，雜種又著西裝，個女又係美國人

呢條友係咪間唔時要出黎柒一次先會安落?

仔大女大都可以講到得幾歲咁
好心擦鞋都唔好咁hea

死左了

震興英國

振興

未來
咁依家呢

有拿外國護照唔等於有外國國籍
可以有外國國籍但本護照無續期

資料由支那維基提供

佢成家人都cy

689再來語言藝術 可能三兄妹現已持英國護確實毋須再有外國護照（包括中國）